+++
title = "Juhannus в Seurasaari"
date = 2022-06-24
toc = true
draft = false
[taxonomies]
tags = ["finland"]
+++

В конце июня в Финляндии отмечают праздник _Juhannus_ — день летнего солнцестояния, второй по значимости праздник после Рождества.
Пару лет назад я коротенько [рассказывал](https://t.me/me_andshe/1075) как мы его тогда встретили, а в этом году мы с нашими друзьями отправились на Seurasaari.

<!-- more -->

{{ osm(url="https://www.openstreetmap.org/export/embed.html?bbox=24.862039089202884%2C60.174669116533906%2C24.903151988983158%2C60.18853996288448&layer=mapnik") }}

**Seurasaari** — это остров, если смотреть относительно центра города, то он практически с противоположной стороны от Korkeasaari, где зоопарк. Сюда со всей страны привезли старые деревянные постройки, и получился парк-музей, где народ отдыхает, бегает, водит сюда детей и отмечает праздники. Вход бесплатный, за исключением как раз Йуханнуса.

{{ img(src="2022-06-24 16.50.37.jpg", comment="Вход на остров") }}

{{ img(src="2022-06-24 17.08.56.jpg", comment="Охотничий домик") }}

{{ img(src="2022-06-24 16.58.13.jpg, 2022-06-24 17.08.20.jpg, 2022-06-24 17.15.22.jpg, photo_2022-06-26_18-11-26.jpg, photo_2022-06-26_18-11-32.jpg, 2022-06-24 17.22.15.jpg, photo_2022-06-26_18-11-43.jpg, photo_2022-06-26_18-11-09.jpg", comment="Деревянные постройки") }}

{{ img(src="2022-06-24 17.54.42.jpg", comment="Телефонная будка. ЕМНИП, до 2007г. она вполне себе работала") }}

Из развлечений было:

- [X] Пикник
   {{ img(src="photo_2022-06-26_18-12-06.jpg, photo_2022-06-26_18-11-52.jpg", alt="Пикник") }}
- [X] Экскурсия для детей
- [X] Народная музыка и танцы
   {{ img(src="2022-06-24 19.25.37.jpg", comment='Мы с Аири на "танцполе" 😂') }}
- [X] Красивая природа
   {{ img(src="photo_2022-06-26_18-11-11.jpg, photo_2022-06-26_18-11-17.jpg", alt='Сидим на булыжнике') }}
- [X] Конечно сауна и купание
   {{ img(src="photo_2022-06-26_18-23-17.jpg, 2022-06-24 21.00.27.JPG", comment='Внутри она гораздо лучше, чем снаружи') }}
- [ ] "Народные забавы", типа ходуль и перетягивания каната, но мы туда не пошли
- [ ] ~~Праздничный костёр~~ отменён из-за слишком сухой погоды
